{
    "questions": [
        {
            "stage": "0",
            "necessary": "1",
            "question_id": "0",
            "question_text": "消费者的哪种属性对游戏没有影响？_游戏基础_",
            "choices": "喜好_购买力_需求量_头发长度",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "消费者的喜好，购买力，需求量都对游戏目标产生影响"
        },
        {
            "stage": "0",
            "necessary": "1",
            "question_id": "1",
            "question_text": "哪个角色负责将瓜送到消费者手中？_工艺流程_",
            "choices": "零售商_种子商_贸易商_农民",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "零售商负责把瓜送给自身范围内的消费者"
        },
        {
            "stage": "0",
            "necessary": "1",
            "question_id": "2",
            "question_text": "哪些角色在自身周围有光圈范围显示？_角色基础_",
            "choices": "种子商_农民_贸易商_零售商",
            "answer": "2_3",
            "isMultiple": "true",
            "questionDesc": "贸易商和零售商有范围光圈显示，因为他们有范围性的功能"
        },
        {
            "stage": "0",
            "necessary": "1",
            "question_id": "3",
            "question_text": "当种子商生产完种子后，应该将种子运输到哪个角色？_角色功能_",
            "choices": "另一个种子商_农民_贸易商_零售商",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "农民负责将种子变成瓜"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "1",
            "question_id": "4",
            "question_text": "种子商决定瓜的哪种属性？_角色功能_",
            "choices": "伤害_装填加成_甜度_脆度",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "种子商的效果决定了瓜的质量，种子商效果越高，瓜质量越好"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "1",
            "question_id": "5",
            "question_text": "农民决定瓜的哪种属性？_角色功能_",
            "choices": "伤害_装填加成_甜度_脆度",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "农民的效果决定了瓜的装填加速，农民的效果越高，瓜的装填加速越快"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "1",
            "question_id": "6",
            "question_text": "零售商最好放在地图中的哪些位置？_游戏基础_",
            "choices": "道路旁边_消费者出生地旁边_终点旁边_地图边缘",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "零售商放到路边，其可以覆盖的道路越多，能够接触到的消费者也越多"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "0",
            "question_id": "7",
            "question_text": "两个角色在什么情况下通过交易扣除的费用最低？_角色功能_",
            "choices": "两个角色都在贸易商光圈范围外_两个角色都在贸易商光圈范围内_一个角色在在贸易商光圈范围内，另一个在范围外_这三种情况扣除的费用相同",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "处于贸易商光环内的角色交易费用会降低"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "0",
            "question_id": "8",
            "question_text": "如果漏掉的消费者人数太多，以下哪种行为不会改善这个情况？_角色功能_",
            "choices": "提高种子商的效果值_提高贸易商的效果值_提高农民的效果值_提高零售商的范围值",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "当漏掉的消费者人数太多时，增加额外的零售商可以将更多的瓜送给消费者"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "9",
            "question_text": "以下哪种情况不会导致摆放角色的失败？_游戏基础_",
            "choices": "玩家科技值为0_摆放角色的目标位置是土地_摆放角色的目标位置是消费者出生地_游戏时间设置为暂停",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "角色只能摆放在草地上，需要消耗科技值，与游戏时间是否暂停无关"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "10",
            "question_text": "当你想终止某笔交易时，你应该做什么？_游戏基础_",
            "choices": "重启游戏_删除交易相关的角色_点击交易配置按钮并删除交易_以上都不对",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "删除角色会删除与该角色相关的所有交易，所以删除该交易是终止交易的最佳方法"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "11",
            "question_text": "当种子商和农民距离过远时，哪种操作可以增加种子的传输效率？_游戏基础_",
            "choices": "在路线上摆放一个贸易商_提升种子商的效率值_提升农民的效果值_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "贸易商光环内的物品传送速度会加快"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "12",
            "question_text": "如果最后一批的消费者只剩几个，但玩家的满意度还剩非常多，接下来哪种情况最有可能发生？_游戏基础_",
            "choices": "玩家顺利通过关卡_关卡失败_关卡进入自由建造模式_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "0",
            "question_id": "13",
            "question_text": "如果某个玩家使用1个贸易商同时连接了10个零售商，此时会发生什么？_游戏进阶_",
            "choices": "该玩家交易成本过高_该玩家固定成本过高_贸易商瓜的供应跟不上_以上3个选项都对",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "如果贸易商同时连接的零售商过多，那么瓜很有可能会供应不上，同时过多的零售商会消耗大量的成本"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "0",
            "question_id": "14",
            "question_text": "如果接下来会出一大批消费者，玩家最应该进行哪个行动？_游戏进阶_",
            "choices": "额外放置一个种子商_额外放置一个农民_额外放置一个贸易商_额外放置一个零售商",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "提前额外放置零售商可以使玩家可以同时满足的消费者增加"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "1",
            "question_id": "15",
            "question_text": "如果玩家为种子商配了一个带有软属性的装备，当产出的瓜送到讨厌软的消费者手中时会发生什么？_消费者_",
            "choices": "瓜造成的伤害减少_消费者移动速度加快_玩家金钱减少_玩家科技值减少",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "消费者不仅有喜欢的属性，还会有讨厌的属性，消费者收到含有讨厌属性的瓜时满意度增加的量会降低"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "1",
            "question_id": "16",
            "question_text": "如果玩家想获得额外的科技值，此时玩家应该做什么？_科技值_",
            "choices": "为玩家的角色配置装备_为玩家的角色配置人力资源_配置额外的交易_删除玩家的角色",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "配置人力资源会周期性地增加玩家的科技值"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "0",
            "question_id": "17",
            "question_text": "以下哪种信息不会在复盘中体现？_游戏基础_",
            "choices": "玩家放置角色_玩家配置交易_玩家升级角色_玩家角色的位置",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "复盘是角色交易结构拓扑图的体现，不包含所有角色位置信息"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "1",
            "question_id": "18",
            "question_text": "玩家可以和npc角色进行哪些互动？_游戏基础_",
            "choices": "与npc角色进行交易_删除地图中的npc角色_升级地图中的npc角色_为npc角色配置装备",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "1",
            "question_id": "19",
            "question_text": "为角色配置装备和人力资源不会改变角色的哪种属性？_游戏基础_",
            "choices": "角色的固定成本_弹药的特殊效果_角色的等级_以上都不对",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "0",
            "question_id": "20",
            "question_text": "当地图中有多个消费者生成点和出口时，玩家应该怎么做？_游戏基础_",
            "choices": "根据消费者波数信息逐渐扩张_一开始就笼罩所有的路线_从始至终专精于一条路线_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "通常情况下一开始不会所有的出生点都生成消费者，玩家应该根据消费者批次信息逐渐扩张"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "21",
            "question_text": "以下哪种交易是不成立的？_游戏基础_",
            "choices": "种子商->口味工厂_农民->口味工厂_贸易商->口味工厂_口味工厂->贸易商",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "口味工厂只接收瓜，不接收种子"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "22",
            "question_text": "当带有软属性的果汁打到多个消费者时，会发生什么？_消费者_",
            "choices": "击中的所有消费者都会受软属性影响_击中的所有消费者都不会受软属性影响_随机一部分的消费者会受软属性影响_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "果汁会影响打击到的所有的消费者"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "23",
            "question_text": "以下哪种交易是不成立的？_游戏基础_",
            "choices": "种子商->加油站_加油站->种子商_贸易商->加油站_加油站->另一个加油站",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "增益型角色无法与另一个增益型的角色交易"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "24",
            "question_text": "将以前的关卡评星从1星提高到3星有什么好处？_游戏基础_",
            "choices": "额外的装备和人力资源_额外的初始金钱_额外的初始科技点_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "每个星星都会奖励额外的装备和人力资源"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "25",
            "question_text": "如果玩家对着尚未使用过广角镜的角色使用多棱镜会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "没任何效果_白白浪费科技值_成功解锁了角色的隐藏属性_自动视为对角色使用广角镜",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "多棱镜只能用于已经发现过的角色，不能用于未知的角色"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "26",
            "question_text": "如果玩家一开始将全部的科技值用于使用三镜，会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "玩家将很容易通过关卡_玩家将无法放置自己的角色_玩家的金钱大幅增加_玩家的科技值迅速增长",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "如果玩家没有科技值放自身的角色，那么也就无法通过配置人力资源来获得额外的科技点数"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "27",
            "question_text": "如果玩家与未解锁的npc角色发起交易，会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "自动解锁该npc并生成交易_自动解锁npc_无任何效果_玩家受到惩罚，金钱减少",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "玩家只能与已经解锁的npc角色进行交易"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "28",
            "question_text": "玩家使用软属性的瓜送给喜欢软的消费者，但瓜的伤害反而减少了，最可能的原因是什么？_游戏基础_",
            "choices": "该玩家运气不好_零售商的位置不好_没有使用透视镜查看消费者的隐藏需求，消费者的隐藏需求可能是更讨厌软_玩家使用了npc角色而没用自己的角色",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "无论玩家使用透视镜与否，消费者的隐藏需求都会参与瓜满意度的结算"
        }
    ]
}